（十一哥）BNO申請入籍失敗會變無國籍難民

英國政府推出的新BNO「5+1」方案，本月31日起接受申請，申請人獲批後即可到留英工作、讀書，居留5年後可申請定居，其後可申請入籍英國。外界盛傳中央將採取反制措施，回應英方行動。

行政會議成員、資深大律師湯家驊今日（22日）在Facebook上撰文，認為若港人申請入籍外國，是放棄中國國籍的表現，亦即等同放棄《基本法》下香港永久性居民的身分和權利，包括選舉權及居留權。

他又提醒，申請入籍外國人士的港人，放棄中國國籍後，若最終不能成功入籍，可能會成為永久性的「移民難民」。

係英國做難民都好過喺香港做順民

叫佢睇下如果BNO無左香港永久居民身份會點先啦

支那01

無國藉 BNO 會 自動 擁有英藉

BNA 1981 Section 4b

唔會㗎2004年條法例日落咗
但BNO冇國籍最後都係5眼任揀

但有條件
話唔可以係個人主動取消中國藉o既情況

咁宜家話個人申請
呢下係咪可以算係"主動去申請取消"
而唔符合"被動失去"原有國藉
所以亦有可能無法自動轉BC?

唔好諗得咁開心，你捱過嗰五年冇國籍乜嘢都申請唔到，除非你好有錢生活，否則你都幾淒涼

吓，日落咗

佢真係唔識架喎

主動申請即係你遞form 要求取消

01

入籍唔成功係指轉唔到BC
BNO 本身就係一個國籍

條友係咪奶到基本logic都無埋
如果要成功轉到bc先會cancel香港居民身分，咁失敗又點會cancel
再者，bno都係國籍黎

做難民夠幾年本身咪又係可以申請入藉

日落你老母，英國國籍法1981 section 4B，自己睇

所以咪要習總幫一幫手囉

講到好似香港唔係咁

講之前可唔可以用吓腦?
BNO 去英國 5年之後, 被cut 中國籍香港永居同落地權的話,
英國點踢你走?
喺英國生存到5年, 有咩咁淒涼? 生存到5毛但之後生存唔到落去?

共匪就係好撚驚喎

出盡奶力搵噉散播假資訊

偷換概念緊
唔好再覺得呢班係奶到傻左

佢想嚇人姐
心諗 用下腦都知唔會work啦
越嚇只會越走

無國藉好呀, 正呀!!

其實有居留權大把人都制
日本個堆好多都係拎永住冇入籍

仲話資深大律師喎

連國籍、國籍類別、居留權、公民權, 都分唔到

呢D就係香港法律界既QUALITY？

踢唔到你走可以只係British Subject
冇包BC身份俾你
所以咪話唔代表有BC，但都會係5眼任揀

你班友唔熟例

普通法 等法官解釋

我無講“包BC“
唔好老屈人“唔熟例”

咩叫五眼任揀
任揀得咪即係都係英國硬食俾BC

申請入藉其實係咪應該係5+1咗先係正式申請入藉
宜家1月31最多只可以講係申請緊一個簽證

不嬲都係咁

唔明有乜咁難理解

Pin this la

紅媒一早就洗緊腦同啲人講係外國生活幾唔掂乜乜柒柒 再夾埋而家港共同你講用BNO就cut你國籍 佢只係想嚇鳩你班移民撚唔撚好走 唔該班有能力走既唔好再1516 真係疊埋心水走啦 時間無多

即變bc

十一哥，你叫全國人大廢撚咗96年個釋法先再講

二. 所有香港中國同胞，不論其是否持有「英國屬土公民護照」或者「英國國民（海外）護照」，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利

五. 香港特別行政區的中國公民的國籍發生變更，可憑有效證件向香港特別行政區受理國籍申請的機關申報。

十一哥: 若港人申請入籍外國，是放棄中國國籍的表現，亦即等同放棄《基本法》下香港永久性居民的身分和權利，包括選舉權及居留權。

97移民走左果d一定要攞番佢哋中國籍同永居

has not after [F4the relevant day] renounced, voluntarily relinquished or lost through action or inaction any citizenship or nationality

British Subject一世都得

中華人民共和國國籍法
第九條： 定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍。

好似要成功攞到外國國籍先算

班人唔識字唔好教佢哋
當年啹喀嗰單案一早已經講咗從此以後就無
等班人自己去下都好
講真住咗五年英國都唔俾佢入籍都唔方係咩好人

如果係BNO子女自己冇BNO咪有可能無國籍

想知有咩分別? 利申移民白痴，早幾年完全無諗過依樣野

即係住夠5年必然攞到居留權，可以隨時出入英國工作同住，唔駛再要簽證? 但又無福利?

分別只係唔入藉無得換bc護照出國?

英國居留權會唔會話幾耐唔係國內就會取消?

呢個真，走得嘅走啦⋯⋯

成立組織支緩咪得

搵到了

There is no time limit on Indefinite Leave to Remain in the UK, however it is important to note that you should not spend periods of more than two years outside the UK as this may lead to the loss of ILR.

你究竟明唔明咩叫inaction？inaction中文“不作為”，係一種“過失（法律名詞）”黎，過失有分“作為”同“不作為”

被共匪取消支那國籍當然唔係啦

媽呀我好亂……

如果有一日中共話:如果你唔放棄BNO，就會被取消中國籍。之後有人因為冇放棄BNO而被取消中國籍，咁就係"voluntarily lost through inaction"，咁樣係轉唔到BC。

問題係仲要睇Secretary of State 信唔信納

你真係鳩解法律咁樣都比你屈成voluntarily

如果有一日我同你老母話:如果你唔自己除褲比我屌，就會被格硬黎。之後你老母因為冇自己除褲而被我格硬黎，咁就係 voluntarily have sex?

根本兩樣嘢

無國籍係咪即係犯唔到國安法？

睇返資料只要lost through inaction就算，唔需要voluntarily。

• If you are a British National (Overseas), you must not, since 19 March 2009, have:
• renounced any citizenship or nationality; or
• voluntarily given up any citizenship or nationality; or
• lost through action or inaction any citizenship or nationality.

諗咁多

如果專制國家可以俾你隨時放棄國籍
仲邊度有人要偷渡？
仲邊有人要移民？

我都係直接用你堆字改架渣等你明白你個邏輯係解唔通

絕對無意屌你老母

好驚 點算好 要唔要直上大灣區入黨?

班高官已經入曬籍 又保留所有權利
官字真係2個口

If applicants have declared that they had another citizenship or nationality but renounced it or otherwise lost it, we will need to see evidence of renunciation or loss.
This is because an applicant who renounced, voluntarily relinquished or lost through action or inaction any other citizenship or nationality after 4 July 2002 (or, if the applicant is a British national (overseas) (BNO), 19 March 2009) would not be entitled to registration.
It is not relevant whether an applicant was, or claims to have been, unaware that any action or inaction on his part would lead to the loss of the other citizenship or nationality. The mere fact that this action or inaction led to the loss means that there is no registration entitlement.

Therefore, applicants will not be eligible for registration if, after 4 July 2002 or 19 March, a BNO they either:
• renounced that other citizenship or nationality (or voluntarily gave it up by some
other active process equivalent to renunciation)
• lost another citizenship or nationality as a direct consequence of their obtaining or applying for a British passport
• lost another citizenship or nationality as a direct consequence of their failure to give up a British passport or renounce:
o British overseas citizenship
o British subject status
o British protected person status

佢寫明如果因為冇放棄英國護照而失去其他國籍係冇得用section 4B.

the Secretary of State is satisfied that
你食撚咗呀?
你係 Secretary of State ?
中國玩嘢時, 叫唔叫"有action or inaction" , 係 Secretary of State 話, 唔係你話. 而家走去拗係定唔係有action or inaction, 根本無意思

我跟份文件

section 4B 入面, 你#49 quote 嘅就係skip 撚咗 the Secretary of State is satisfied that 呢句

中國自己對佢喺聯合聲明中方備忘錄反口改國籍法, 搞到BNO人個中國籍不穩, 其實唔止係法律問題, 仲係政治問題. 如果到時 Secretary of State 唔夠膽孭飛的話, 咪踢個波畀國會話事囉.

而家去講叫唔叫有inaction, 其實真係有啲多餘.

人哋有任務在身 好似呢個post某啲人咁

英國法律咪捉你上機掟你返香港
中國收唔收唔重要
進入英國前最後一個入境地
孟加拉政府講明唔俾Shamima Begum入籍
英國都係用佢可以申請孟籍掟佢走
英國法律係咁
吹呀

利申BC

國際法上，只有英籍而無其他國籍無其他地方嘅居權，係唔deport得，唔識就睇吓聯合國減少無國籍人仕公約先，唔識就唔好鳩噏

申請孟籍有action， 你呢個例子係類比錯誤

你幫Shamima Begum爭取返英籍囉咁

但英國就係咁無賴
根據中國血緣咀咒國籍法
你有血統又可以申請返
英國唔會俾面你
就好似Shamima Begum咁

申請中國籍都有action
BNO Visa持有人世世代代都符合資格係一個問題

你用個類比錯誤嘅例子去話英國無賴，你就已經係用緊詭辯法

你個所謂例子，根本就唔可以用嚟講如果中國cut走BNO嘅中國籍同香港永居

共狗取消你中國籍
唔代表你冇中國籍「申請權」

讀下書先啦你哋

中國籍本身無申請過就已被強加，你偷換完未？

係咁㗎啦
我支持捉Begum返去終身監禁㗎
等你好消息

香港人嘅英國籍本身都係與生俱來
但唔撚知去咗邊了

問題係cut嗰吓已經忽然無咗中國籍，有可能合乎“無inaction”。同埋你講嘅所謂“可以申請”係失去中國籍之後，而呢點並唔係必然出現。而且你呢度個講法，係繼續對“Secretary of state satisfied that”選擇性失明。而家係邊個無讀書喺度曲解法律

action or inaction
即係你做乜都唔得

你睇返行字點寫未

繼續用個完全唔關事嘅錯誤例子去玩類比錯誤呢個詭辯

對“Secretary of state satisfied that”選擇性失明完未？

唔係我曲解法律我只係提供兩地政府平時點樣曲解法律嘅例子
我只係用例子答你
我冇提出過自己嘅論點

BNO係國籍，偷換完國籍同居留權未？

係你曲解法律，因為你用個唔compatible嘅例子嚟不斷玩弄類比錯誤呢個詭辯法

麻煩即刻取消芝藉，光速英藉thx
5+1都慳返

Ching 識嘢

成功冇人講？

冇左香港居留權但又冇留英權, 咁佢遺返我去邊度?

BNO本身就係英籍，失敗咪一樣係BNO

你on9架，保留bno係我嘅權利嚟，行駛自己嘅權力點會構成法律上嘅inaction。再講如果英國因為bno公民唔主動取消bno而令佢變成所謂嘅無國籍（其實bno本身都係國籍），英國都冇面啦，你估好似港共咁唔要面咩。

口交部：任何情況下 你首先是中國人

有ilr就可以喺英國工作同住同攞福利，但係冇得申請bc，住多1年就可以申請Bc

留意番，英國係唔會聽香港話，香港話你主動取消唔代表英國會咁認為

唔該手足幫我推推呀

國際文宣嗰度應該要講清楚香港個處境

OCCUPIED HONG KONG TERRITORY
#OccupiedHK

寧願做無國籍難民

你知唔知咩係inaction，合法咁喺英國保留英國發出嘅Bno點會構成inaction

申請一樣野比人取消另一樣野就叫主動, 呢個世界冇被動啦

申請入籍會無中國籍
但申請入籍又唔可以退返 MPF
公就我贏，字就你輸

lost another citizenship or nationality as a direct consequence of their failure to give up a British passport or renounce:
o British overseas citizenship
o British subject status
o British protected person status
冇寫Bno喎

有寫British passport

佢都係想呃啲on9仔

咁點先係inaction?

十一哥好適合加入做連登仔

情況都唔同，第一Shamima Begum咪打緊官司囉，第二佢係去參加恐怖分子，如果香港人去英國做恐怖份子或者共碟所以唔批bc，扺撚死啦

你查下Shamima Begum做過乜先啦，英國唔俾面唔想香港人過去又點解要出bno visa

惡意不作為，即係應該做而不做，行駛合法嘅權利唔會構成不作為，例如行使緘默權唔會構成阻差辦公。

到時你咪變左一個無身份既難民囉 ...好似香港班印巴籍咁呀 ...到時做panda, 戶戶送咪話唔high

係，日本個班黑人咪咁囉，你永遠都係社會最低層，做d 當地人唔願做既工 ...唔會生活唔到，不過唔好止意向上流

有爭拗空間，give up passport唔等於renounce，如果唔係唔洗分2段嚟寫，give up bno passport 唔等於放棄bno status。重點係英國係想俾bno人入籍bc，如果唔係唔會出bno visa同set到入籍條件咁易。

但佢action or inaction都計

英國之前ISIS 番去個女人，有人話要取消佢英籍，最終無。知唔知點解？幾個原因，但係其中有包括英國唔會主動做成個別人士無國籍。
就算有啲人真係真.無國籍，都唔一定就要驅逐出境
開心share:

多謝，終於唔係「被中國人」～～

我諗咁講啦，呢份嘢上年年尾先改過黎，前一版本身寫咩就唔知啦。但係就呢幾句而言

Therefore, applicants will not be eligible for registration if, after 4 July 2002 or 19 March, a BNO they either:
• renounced that other citizenship or nationality (or voluntarily gave it up by some
other active process equivalent to renunciation)
• lost another citizenship or nationality as a direct consequence of their obtaining or applying for a British passport
• lost another citizenship or nationality as a direct consequence of their failure to give up a British passport or renounce:
o British overseas citizenship
o British subject status
o British protected person status

一就係主動放棄外國籍
二就係你嘅另一個國籍會因為你拎英國護照而喪失
三就係你可能你嘅另一個國籍會係某時限之後仲有其他國籍係手嘅話，而你又棄唔切外國國籍就會無咗，而咁嘅情況呢，你都唔會因為咁而可以登記BC。數埋剩底嗰幾個BOC BPP BS就多餘嘅，你可以理解為免生疑問，直接封底。

咁會唔會易理解啲？

btw inaction 嘅情況呢三句嘢都無包到，我唔知home office 點解要留白啦，不過BNA 1981 section 4b 就無改過嘅。

咪作為或不作為囉，香港好多法例都有用到，Google都好多案例，不作為通常係要符合一定嘅要件。

BN(O)s of Chinese ethnic origin are entitled to Chinese nationality and do not qualify.
啫係點

我唔覺得數埋剩底係多餘，佢寫得出嚟一定有原因，理解法例本來就有好大嘅爭拗空間，係唔打官司嘅情況下，主要都係睇英國政府取態，佢係要俾bc嘅，一句secretary of state satisfied就得。

其實如果變成無國籍人士，一定會自動變BC la

你撈亂左nonfeasance 同inaction
Nonfeasance 係不作為而導致法律過失
前提係你本身有法律責任做某樣野，而無做到既話就犯法
e.g.你係救生員，你on duty果陣𥄫女而導致有人浸親就係nonfeasance

Inaction就係一個中性詞，無附帶任何法律責任

保錡同沙律一齊=主動同左carrie分手🤪

係，入籍=申請BC，英國永居已經到手先可以申請入籍

佢似乎係話申請轉BC果刻就已經冇中國籍&取消香港永久居民身份，所以一旦BC申請失敗就會冇國籍（如果唔當BNO係）

先唔講咁做有冇logic同符唔符合「國籍法」（未持有第二國籍又點會雙重國籍？），佢點知BNO有冇遞英國入籍申請？遞去英國內政部果刻要通知入境處？